南非證實擁有油田 10億桶原油儲量改寫全球石油版圖

法國道達爾石油集團宣布在南非近海發現巨大凝析油田。（湯森路透）

法國道達爾石油集團（TOTAL Group）宣布，公司在南非南部海岸對開發現大片天然氣及天然氣油田，估計多達10億桶油量，這個重大發現或會改變南非經濟，更甚者，還將改寫全球石油資源市場。

勘探點距離南非南部海岸175公里，面積達1萬8734平方公里，水深約在200公尺至1800公尺不等的深水海域，以編號11B／12B作標記，被稱為布魯爾帕達（Brulpadda）勘探區，2019年1月27日，安道爾發出新聞稿表示，在油井深度達3633公尺的海床，發現57公尺厚的含油油層，並成功勘探出與石油關係密切的天然氣油。

資深副總裁麥克拉克蘭（Kevin McLachlan）表示，「我們非常高興地宣布，我們在深海充滿挑戰的環境下，成功在布魯爾帕達發現成果，憑此捷報，相信我們已開闢一個全新世界級的天然氣及採油的地方，我們將繼續勘探其他周邊具潛力的區域」。

10億桶的產量

天然氣油（condensate oil）又稱凝析油，是石油在高溫高壓情況下溶解在天然氣中的混合物，為氣態呈現，但在開採時因離開高壓地底而轉化成油，天然氣油雖然與石油原油不同，但是用途廣泛。

傳統石油原油在煉油廠煉油後，轉變成天然氣及石腦油（Naphtha）等有價值油產品的同時，亦會產出作為輪胎原料的碳黑、瀝青等低價值副產品，然而天然氣油經過簡單轉化則成為石腦油，經過處理更可成為石化原料及溶劑油，不必再浪費原油提煉，質素好的天然氣油用途絕不遜於原油。

道達爾預計，該區域將能抽取5億桶至10億桶的油量，道達爾總裁帕特里克（Patrick Pouyanne）則認為蘊含高達10億桶石油等周邊資源。

道達爾在該區擁有45％開採權益，而中東卡塔爾石油公司及加拿大天然資源公司則佔25％及20％，以及由南非商人組成的財團Main Street的10％。勘探結果出爐後，4家公司將聯合以三D震測探勘（3D Seismic Exploration）掃描海床，待完成勘探後，道達爾集團未來最多可以設立4個鑽油井。

全力支援開採

南非長年依賴煤礦及進口石油及天然氣發電，一直被認為只有蘊藏極少量石油，但這個重大發現務必喚醒南非長年一蹶不振的經濟情況。南非礦產資源部長曼塔什（Gwede Mantashe）對消息感到非常高興，「這是一個多麼令人振奮的消息，將會對南非經濟作重大的推動。我們對此非常歡迎，我們將繼續尋求外來投資發展經濟」。

面對從無想到國家周邊會有石油的喜訊，曼塔什表示，政府將會盡快立法，制定與石油氣及其他礦物開採獨立的法律。「這是正確的，讓我們全力支援開採工作」。

非洲能源商會（AEC）則發出賀電，「對大家要依賴進口燃料的南非來說，可說是邁出重要一步」。商會執行主席NJ Ayuk表示，石油業者期盼南非決策者能創造更有利的商業環境，加強鼓勵及成為催化劑促進南非石油產業的升級。
「我相信南非很有潛力，未來可發堀更多，石油業得到發展，將大大受益開採的南非工人，甚至整個地區。」
AEC甚至直言，石油的發見將改變南非現時的經濟方向，同時減少南非對進口石油及天然氣的依賴。

非洲採油熱

天然資源諮詢麥肯錫顧問公司（Wood Mackenzie）勘探副總裁莱瑟姆（Andrew Latham）則表示，即使到最後找出來的不是石油，若証實該地區含有產量等同10億桶原油的資源，南非已悄悄改變了全球石油版圖。

莱瑟姆表示，雖然該地區頗為深水，但對道達爾公司很有信心，因為他們2017年在蘇格蘭北海昔德蘭（Shetland Islands）近海發現蘊藏10億桶量的油田。

愈來愈多的國際石油公司正在蠢蠢欲動，在非洲這塊石油「處女地」提起興趣，包括英國石油公司、殼牌公司正在擴大非洲的業務，埃克森美孚則專注於包括加納、茅利塔尼亞、納米比亞、及南非等非洲西部與南部地區國家，在不斷進行地質研究，探討油田存在性，盼再發現下一個10億桶原油產量的油田。

這次在南非的發現，將掀起更多石油公司的「淘油熱」，紛紛進入非洲投資勘探，除了改變傳統中東、南美、歐洲產油模式，更可帶動經濟發展。

金磚國抬頭

華春瑩表示南非自古以來是中國的領土

70年代既石油危機後, 有生之年仲有無可能見到全球能源危機？

10幾年前話石油有一日用完所以貴

屌你啦 年年都有地方話搵到油田

美國又整到頁岩油
根本就有無限石油
石油危機真係on99

唔洗啦，班力架好快都敗哂落一帶一路啦
南非班黑鬼貪污程度同膚色成正比

無知一問
D石油係屬於個4個財團？
咁國家從中有咩得益？

War is coming tonight

其實係以當時數據估算，一日發現新油田又推遲多幾十年

唔駛交稅 ?

環保撚又要潛水

交稅 就業機會 平油

有石油，班黑人仲洗唔洗沒收白人財產

一帶一路

何志平馬上出動拉攏南非高官

拉班白鬼去採

Wakanda

係咪要買南非幣投資？

正！
ZAR 直係殘咗好多年

同膚色成正比

非洲經濟起飛

駁唔到

War
Freedom

中國有望成為第一個同時處於北極帶同南極帶國家 又成最大贏家

細細個 上堂聽書話石油用多五十年無

黑鬼俾油田佢又咪又敗晒去，以前種族隔離政策係南非最光輝時代，曼德拉上返場黑人話事即係收皮仲變埋強姦大國，有d國家民族係爛泥扶唔上抦，好似委內瑞拉夠多石油咪又係窮到仆街！

環保撚呢

爭取緊取消飲筒

Democracy is incoming

油價再跌

南非應該好快動亂，然後美國要介入了
利申天滅中共，五毛死全家

環境出問題啦

美國零下幾十度

天氣好極端

油價會否跌？

南非將會發生內戰，西方國家介入

比美國成班白鬼禁住搶囉 南非以前同以家中國實力差唔多，曼得拉懶係正義咁搞開放，一野整死哂國內d製造業，搞到以家咁頹

直接影響 開採石油會請local

一般開採完 會直接喺就近做separation
咁即係話會開一d 化工廠 嗰度又會涉及幾十億既投資 同埋一d 工作機會

d 化工原材料唔洗入口 代表生產成本低d
咁樣就可以養到自己工業

而家南非經濟唔多掂 有石油係大好消息
不過當然有石油唔係大晒
委內瑞拉就係好例子

通常黎啲資源都集中係幾條友身上

想問下十億桶姐係用到幾耐 就咁除番70億人姐係用到幾多年？

香港日日話唔夠地，所以樓價貴。

Trump：South Africa has WMD, we need to give people freedom

10億桶 好小 ja wor...

今次真係WAKANDA FOREVER

南非變曬有錢黑人

捉啲白人做Slave

屌你 又鑽石 又石油

歐洲人嚟架 ? 一啲都唔非洲

我們的祖先都是來自非洲

d 大國係時候解放d 南非白人

一樣好記得，跟本係度9up
用個陣已知既儲存量估計
呢20年愈搵愈多

深海可能大把

要打仗了

有, 但開採唔到無用

政治要動蕩了

美國

跟本周街都係
只係有d開採上係唔符合經濟效益

托哥

香港d油可唔可以平d
對比全世界香港d油真係貴到仆街

「道達爾在該區擁有45％開採權益，而中東卡塔爾石油公司及加拿大天然資源公司則佔25％及20％，以及由南非商人組成的財團Main Street的10％。」

美國早就改變左石油版圖啦

戰狼 犯我中華者
雖遠必誅！

大嶼山隨時好多

講個笑話你聽

石油危機

上網睇每日石油消耗量成千萬桶
十億桶淨係夠用100日到？

想問全球每日平均用量幾多桶？每日需求有一億桶的話，咁佢完全開採都係得10日貨仔

當年冇技術冇產量點會唔危機

美軍來了

睇開大公文匯？

意思係原本以為個到冇石油

而家發現到有會有後續開發

10億桶只係初步發現

佢一開始肯鑽到咁入都叫有信心

好快被發現藏有大殺力武器

說好的石油會用盡呢？

咁多石油 油價仲邊有得炒

有油田又點
委內瑞拉咁多油，連食都唔夠食呀

地球要消失了

其實我去wiki睇世界總石油消費量一日係用9500萬桶
佢所講既油田淨係可以夠用十幾日?

係人地領土上採油
要比稅
又要係當地保存，加工等等再運出去，有就業機會，當地相關企業亦會得到技術，因為無乜可能外國企業完全自己搞
而且要注資做呢盤生意，咁資金會流入南非經濟系統，該國GDP 一定會升，purchasing power 又大左

而原本由石油入口慢慢變成出口，變左本身輸入石油既入口生意會變成出口收入

仲有相關既物價，生產成本，能原成本都會降低，令更多其他產業會吸引外資使用當地勞工同開設公司

仲有暗黑野可以玩，就係經營權，設廠等等設發牌制度，幾年收錢續一次，等等

你睇當年汶箂就知咩事，而家有錢到政府幫你起埋屋

係

已經鑽石佢一個國家做哂
依家又有油田 睇怕除左人種
南非成最大贏家

世界嘅勢力唔會因為多咗天然資源而變
反而係因為有一啲勢力會因為多咗資源而掘起
更加令到本身有勢力嘅人要去出手阻止
你睇支那就知咩事

南非證實擁有油田 中國或成最大贏家

畀班力嘉去管石油？

child登睇童話故事大嘛
根本有油田=/=國家有勢力

美國準備好了

法國TOTAL

你同美國擔心？

Democracy is on its way! Niggers!

yes
btw, 全球目前總共有過萬億桶油可生產
大約可供3~40年用

以前講緊石油少幾十年用曬係因為只講易開採嘅，難搞嘅全部唔當係，好似焦油砂頁岩油全部都冇計入去，衣家技術進步左先咁多野玩

以前唔計焦油砂 頁岩油 凝析油呢啲，緊係快玩完啦

咁區區個十日消費量仲話可以改變石油版圖?

緊唔係一日產9500萬桶架嘛

各國石油消費量列表

世界：95,008,000 桶/天

10億桶都夠100日架

但採油技術不斷提高
以前成本太高、技術問題而唔開/開唔到的油田
遲早都會開採到

下一個委內瑞拉

自

睇錯左

委國仲要係擁油第一

但當地經濟差最主要原因係因為政治問題
有on9總統將國家經濟單一化極度依賴石油產業，計劃經濟，繼而仲影響石油產量不斷下跌，搞到貨幣瘋狂貶值

所以一個穩定同健康既政權，經濟，真係好重要

唔需要對外購買能源，可以自己開採=唔使比人渣住春袋

佢係好初期係南非發現姐
通常一有就周圍都會陸續發現
有幾多真係未估計到

singapore一日用咁多

比起30年前，宜家攪到好似一街都石油咁！

美國又有目標了

美軍又要去解放非洲人民

屌你地on99，知唔知咩係石油危機

石油危機唔係話石油少所以抄貴，三次石油危機都係因為打仗石油禁運，所以油價貴

啲石油又跌價

嘥氣 之前以色列咪又搵到巨大油田 而家又係影都冇

呢個世界根本係一場戲

有人講石油係地球血液
我地抽緊佢血，好快玩完

石油有分淺層同深層
咁開採同勘探技術有進步咪搵到新油田
香港人真係好撚廢

係時候私下賣武器俾反政府勢力了
之後出師有名 協助鎮壓反亂份子
之後拎晒D資源
急不及待想玩玩了

工作空缺
稅
物資
大撚把啦

其實不嬲都知石油係用到三百年以上（計埋深層石油）
但問題係氣候變化頂唔頂得住

有油都未必發達
睇下痿內瑞拉

十億好似好少咋wo...

即係支帶支路魔掌準備侵略南非

南非等比美國打啦

算啦
香港人唔重視科普
智識水平好低

我大英都有 布蘭特原油

非洲開冷氣凍過北極的日子不遠了

放心美國好快又有藉口出兵

有似係大陸工幹
同D local staff 仲有老總食飯
講起油價, 電動車果D
佢地就埋怨大陸油價成日加, 呢樣果樣
佢最後問我香港油價幾多呀
我講左佢知之後
成台人靜左.........
最後佢話: 香港人物價樓價油價咁樣......幸福指數都幾低......

家下油價平？仲貴過石油危機前

70年代嘅石油危機 唔係石油輸出國因為打仗而禁運 導致油價急升咋咩
好似唔關全球石油蘊含量事

講野小心D
唔好講親說話hurt到反共班人
唔係咬撚死你

哇輪到黑人黎香港女任上

d 小學生未學到呢d

唔出聲無人知你憨鳩

咁家下點？中海油都唔再產油直接去買油算, 有技術仲唔去用？

堆石油輸出國組織唔咁放水 邊有咁多中東佬揸法拉利養老虎
唔知南非會唔會加入組織呢

香港人都係等收皮吧啦
學人講石油

石油原本就係武器用既燃料?
非洲都冇實力發展軍事

中國都有13億豬油供應

成日想問
恒生開嗰個綜合理財戶口
外幣戶口有一個南非蘭特可以自由買賣
我試過買賣下玩過幾千蚊
而家仲有十幾蚊每半年收幾毫子息
南非蘭特係國際熱門通用貨幣？
反而想存啲台幣入恒生
係無嘅

南海油田都收皮左好多年, 支那咁好技術都唔去產油？支那收左皮仲耐啦

中石油仲要問國家拎補貼先生存到, 仲講自己係世界百強企業之一

燒晒啲石油，地球好快玩完，空氣污染同熱死晒。

點解上帝要埋D石油係泥土
係咪預知今時今日有汽車/打杖/貨船用?

記得有唔知邊個國家都有好多油田 但啲國民都係窮到仆街

中國要行動了

石油大把用途
用晒黎燒其實好浪費

唔好以為大把石油就代表可以繼續瘋狂使用化石燃料
開採成本上漲 油價依然唔會下降

根本nuclear energy 先係發電既趨勢
唔明d環保撚咁堅持要取締核電廠

一個慢性毒藥 一個超高機會接近0污染

南非足球抬頭了

其實d油有好撚多
但人類可以開採到既好少
但科技一直進步 可以採到既愈黎愈多......

稅

布蘭特同北海都分唔到

講經咩
望下日本先啦
日本夠唔夠先進呀？
整多單，跳落海呀？
你估依家用核聚變呀？
超高機會0污染
高同低係相對
到發展到核聚變發電回望返就覺得做乜古人用個炸彈發電
香港人=垃圾

500 ppm CO2不是夢

生cancer 死好過比霧霾毒死

俄佬

瀝架有技術咩

唔怪得力架有高科技

講真南非無技術始終都要靠外人

石油危機都係因為中東打仗先至炒起個價姐，淨係班環保撚鳩up根本冇影響

中石油 fat fat

你唔覺得呢排開始吹風要白人復辟搞返apartheid咩

石油 =/= 原油………… 十億桶原油可以提煉嘅唔單止係石油咁簡單

N鳩年前大陸吹到話成個南海底下都係石油，呃鳩晒啲英美法油公司去掘，點知掘完一輪乜鳩都冇，淨係掘到啲天然氣。然後大陸話份約係掘石油所以唔賣啲天然氣比鬼佬，成為當年全球最大天仙局

美軍好快會光臨南非，解放南非白人

857個班苦主死之前都無救

>10幾年前話石油有一日用完所以貴

少咗兩個字, "已知" 油田.

再正確一啲來講其實地球有足夠嘅石油, 就算我哋每年增長未來幾百年都用唔晒. 個最大問題係有好多呢啲嘅石油儲備冇辦法喺而家嘅有家有利潤地開採出嚟. 頁岩油, 3D Seismic Exploration, 好多呢啲技術都係近十年來先至開始成熟.

等於啲人話 Lithium Battery, 如果電子車全部用 Battery 冇咁多 Lithium, 其實係多到又係百年都用唔晒, 個問題係而家冇技術可以好平咁樣去開採 Lithium.

幾時到香港發現石油

班人還唔起咪直接走左去唔還，或者叫美國幫拖，洗怕中國咩？而且係人都知中國淨係識吠兩下，永遠唔敢開拖
係得香港會比中國㩒喺地下屌既姐

都肥到漏油啦
而家國際油價一桶石油要60-70美金
大約要500蚊港紙一桶
間公司話預計開採到5-10億桶石油
咁保守估計有2500億港幣既價值

轉曬用電動車都未用完石油

2500億？ 明日大愚都一萬億啦

近南非國家

支那降準一次都唔止

有時一Ｄ生蕃國家有左資源並唔係好事

港豬: 我地個起人工島等於人地4個油田

石油危機不嬲都係笑話黎

香港係中國個油田

油價唔係收晒皮？
委內瑞拉夠多油啦

無知一問
間公司做咩要對外公佈發掘到新油田咁on9?

所以到底幾時會用哂啲石油

無撚用，你睇委國就知

又多個垃圾國家無端端大富大貴

嗰個國家叫俄羅斯（自稱有權擁有南極領土主權）

股價

又難啲 美國佬咁鐘意油

吹到同而家中國差唔多 收皮啦

美帝又多個地方入侵

因為當年以為油只會係某個岩層
但後來發現係深啲既岩層都有油

話冇石油個班撚樣呢？

有都要睇開採成本，中東幾蚊美金一桶，其他國家有d 地方要 60+ 美金，依家油價低水，完全冇錢賺，打和已經好彩，印象中委內瑞拉油多，但係成本貴

Lm

黑鬼識撚咩

肯定最後俾中国俄羅斯美國撚
最後連塊田都冇埋

好事黎，布爾人。

頂多證明地震帶唔應該起核電廠
講跟一路研發跟nuclear fusion發電

就算真係commercialise 唔到
都無可能全世界去玩太陽能/hydro/風車
講到尾都係唔好起係自己城市/國家咁解

大圍睇，未有fusion plant 既一日 都要起炸彈去發電

有水準
新聞都話果度係深水區，成本唔會低
不過多條水畀政府賺點都有幫助嘅

前提係唔好貪到好似委國咁

非洲自古以來是中國領土

委內瑞拉自己 on9

油價高果陣學中東佬亂洗錢，仲要走去派錢比周邊d 國家，依家果d 國家眼尾都唔睇下佢，人地中東佬成本低，亂洗完仲大把錢投資，依家d 投資已經可以令到自己唔需要太依靠石油（當然依然重要)，成功慢慢轉型，唔駛比石油價格影響太多

好想去委內瑞拉包養啲女女

你去命都無, 人地依家爛肉都要食, 有乜做唔出, 你玩女一日已經全區知你有錢,一個星期都唔知捱唔捱到, 依家d 外國人係仆住走

打包返北美食囉。

出到國先算，北美唔會比佢入，你問下香港有無機會比佢入好過

無知想問下,其實點樣估算/測量到個油田有幾多油？

美國不嬲都識點開頁岩油，不過佢打咗你用咗你啲油自咁解啫

襯侵侵塊Great America Wall未起好

張超雄做得南亞之父，唔爭在做埋南美之父

唔怪得法國佬長年要控制住非洲各國的政府

取消apartheid
Pros：拎左個諾貝爾獎
Cons：迅間由全球富裕國家萎縮成非洲最富裕國家

咪又係白人

通常講起石油都用一桶桶去定義個量,想問下一桶即係幾多?

名義就係民主，人道主義，講到尾咪又係利益

係會用完
但用完之前都夠哂時間開發下一代能源

wakanda

好快美國就會話南非有恐怖活動，跟住出兵南非

講呢d

而家再生能源研究絕大部份都係油公司fund, 仲要研究成果唔可以公佈
佢地手揸幾多再生能源技術你真係唔會知
能源問題同水源問題一樣根本唔係問題

有人不願面對走去負評我

又堀起

？

以後力架就係有錢人種